香港細唔好玩 柯文哲：這不是失言是不服氣

香港小不好玩 柯文哲：這不是失言是不服氣

▲台北市長柯文哲日前說香港是小島有什麼好玩，不過1日他受訪時表示，台灣明明好吃又好玩，但香港就算扣掉陸客，旅遊人數還是超過台灣，這不叫失言，這叫不服氣。（圖／台北市政府提供，2017.04.01）

台北市長柯文哲日前指「香港一個小島，有什麼好玩」言論，引發各界熱議；對此，柯文哲今（1）日受訪時表示，台灣明明好吃又好玩，但香港就算扣掉陸客，旅遊人數還是超過台灣，「這不叫失言，這叫不服氣」，應該回去好好檢討。

正在東南亞進行新南向參訪的柯文哲，今天參觀印度新德里印度門受訪時，做了上述的表示。

對於振興台灣的觀光，柯文哲坦言，台灣還有很多需要努力的地方，而觀光客來源也應該分散，所以東南亞包括穆斯林在內，會是政府很重要的開發目標。而他也認為，台灣發展觀光確實有些配套需要解決。

柯文哲表示，首先是簽證部分，從泰國經驗來看，開放泰國遊客來台免簽後，來台遊客就增加了80%，這樣做法或許可以擴展到東協十國，如果自由行做不到，就看能不能團客免簽先行。

另外，柯文哲說，航班部分也要一併解決，這部分有賴觀光局跟航空公司共同努力，否則航班不足遊客還是進不來；他也希望提升觀光產業所需要的導遊人才，而把新移民視為重要人力進行訓練。

「最後就是自己的軟實力需要加強」，柯文哲表示，特別是香港只是一個小島，可是扣掉陸客，它的國際旅遊人數還是超越台灣，但台灣明明比較好吃、好玩又好看，結果最後還是輸給香港，這是台灣要檢討的地方 。

對於之前提及「香港一個小島，有什麼好玩」，柯文哲坦言，「這不叫失言，這叫不服氣」，但事實就是如此，講完了還是要回去面對問題，人家贏我們的地方，該改善的還是要改善。

另類道歉？

做乜鳩

2個字，英文

叫班踩港撚情何以堪

原來差咁多

用開發伊斯蘭旅客做目標？人唔笑狗都吠…等比人炸

柯文哲只係26K畢業生 level

欣賞佢

碌返去你座陽明山啦

今次係一把把車落踩港撚

鄉下佬

香港旅客人數仲高撚過成個日本tim

唔服氣，反省自身，求進步
事實香港只係食老本
好多外國人睇得九十年代港產片多，FF到好exotic就盲鍾鍾黎香港。

睇返香港真係好勁
比支那陷害左廿年，食老本到而家都仲未死得

台灣人對啲言語不通嘅遊客唔係太友善，改善咗就真係幾好，話晒又平過香港

但係香港原本都有啲特色係無可取代同複製架，係個濕鳩政府抹煞哂炸屌

1)踩港撚覺得黎香港既遊客唔係旅行, 係苦行

2)踩港撚覺得香港俾中國完全赤化, 所以香港人應該要齊齊自卑

我覺得應該有包埋公幹客，香港個數字應該佔咗好多唔係專程嚟旅遊嘅公幹客，所以扣除強國人之外個人數都咁多

扣左大陸人未？

其實個個國家都有大陸人去, 淨係扣香港會唔會唔太公平

香港有7成遊客都大陸人
唔計即刻跌出十大

其他國家又有幾多成?

唔錯

無乜問題吖
佢係鳩得嚟幾過癮

除左自然風景 諗唔到有咩香港會輸比台灣

台北人選 醫生 做市長
香港人選 律師 教師 做立法會議員

香港都有好多自然風景, 各花入各眼, 其實冇話邊個嬴輸

自然風景香港都唔會輸比台灣啦

柯生都係愚人節娛樂下大家當道左歉

野食台北除左夠平夠集中（e.g.夜市)都無乜好
味道唔覺香港會輸

好心連登班玻璃造既細路仔 就唔該似返個男人啦
拍埋去柯 P 度 d 小朋友既稚氣真係肉撚酸

人地講事實 又話人地踩
人地解下話 又話人地道歉

其實係咪 ON 9 既呢 ?
稚氣唔係大撚哂既

又炒車

連登仔條皇帝月利, 要日本先滿足到

握成拳頭能捱下去巴打你好

應該係恨鐵不成鋼啫
雖然柯文哲鳩鳩下 不過起碼係想台北好
相反香港市長

作為台北市長說話自然代表台北

你當人傻咩 鳩Up幾句就嚟台灣

係多嘢玩嘅你唔叫都大把人嚟

出口術踩人抬高自己真係好低質

亦間接反映出自己無知 愚昧

台仔食素化劑食到咁弱智 真係可憐

屌你，但係香港市長唔撚係代表香港呢

傑出踩港撚系列－握成拳頭能捱下去

香港真係消費緊以前留落黎既野
現代發展無一樣野係引以為傲

外國朋友問香港有咩好玩好睇好食
嗰下都唔知點答佢

咁係你覺得無聊唔好食，唔代表佢地都係咁諗

[gold]世界夜景香港入三甲！ 繁體支那台北柯文哲井底之蛙講「陽明山夜景」(未聽過)[gold]

SOURCE:

【本報訊】日本夜景峯會在長崎市公佈香港、日本長崎及摩納哥成為世界新三大夜景。峯會經問卷調查及實地考察，從125個國家及城市選出最後三強。此前公認的世界三大夜景是香港、日本函館及意大利拿不勒斯。

東方之珠的夜景早已馳名中外，今次入選原因是站在中環可看到維港全景，巨型燈箱廣告牌、燈光長亮的摩天大廈及受內地旅客歡迎的幻彩詠香江組成美麗構圖，照亮無數港人的心，更蟬聯世界公認的三大夜景。

日本長崎因可360度觀賞長崎港而入選，取代以「一把打開的扇」聞名的北海道函館，成為日本之最，晉身世界夜景。而全球第二小的國家摩納哥，旅客只要站在高山上，全國夜景即時收入眼底，盡覽歐陸式小屋及地中海風光。

終於出現啦咩

踩港MVP你好

自然風景真係有得輸咩？只可以話各有特色

香港勝在夠多餐廳易搵野食咋
但平均質素真係唔掂

講性價比：
4-50蚊港紙只能食到好一般/低質既野
係香港要食好啲，一餐要一舊水都閒閒地
仲未計惡劣服務加逼餐死/排餐死，個個都滾水淥腳咁
真心覺得黎香港旅遊係一件好唔enjoyable既事

公道啲講句：香港依個地方係幾有特色，係值得一去的，但唔值得去第二次。

所有野都要清真

照咁既邏輯, 遊客數字應該越跌越有喎

就咁講我以前日本老細, 佢都翻炒咗香港好多次

同埋服務態度惡劣, 我想講都有好多食肆係有禮貌

唔可以一刀切咁講既

物價都輸撚晒啦
仲有捷運都屌打港鐵
求求其都諗到一樣

自然風景咪即係食老本囉，何足掛齒呢。

鳳凰山雲海：

好似連登仔既皇帝月利標準,唔係等於遊客既標準既

佢地去稻香飲個茶都開心啦

你地成日踩既翠華

大把老外鍾意食, 但連登仔角度就係垃圾

支那打手
香港用鬼佬呀同志

我打字鍾意用老外唔得 ?

重有支那打手要唱好香港,咩邏輯

香港餐飲質素/性價比每況愈下係事實
香港既野食對遊客有新鮮感，我明
佢地食稻香已經覺得好正，我都明
但人地收貨唔代表自己人要收貨
精益求精都唔識，依個地方仲有咩希望？

翠華其實唔差。

飲食質素好主觀喎, 好似我鐘意食譚仔, 你唔鍾意食
就係我唔識食?咁會唔會太霸道?

物價升呢樣我認同, 但通脹都冇計架喎

講事實都比人屌

柯文哲不知幾想要大陸客。依家無左主力旅客，頭都痕

你辭不達意得罪人
唔叫失言叫咩, 細路仔唔識世界？

MOLAMOLA益晒KMT

你用本地人角度去睇根本唔準
好多野你日日對住當然習以為常，但對外國人來講就係吸引之處

但台灣明明比較好吃、好玩又好看，結果最後還是輸給香港，這是台灣要檢討的地方

呀市長你sell還sell
係都要踩多香港一腳
各有各好唔撚得？

肯認柒喇咩9up佬
食屎啦屌你老母

香港地方細細 但真係乜尻都有得玩

撚有認咩
條柒頭仲死撐緊

台灣最on9係明明福建菜又扮有特色。

而家香港d野差左咁多都有咁多遊客捧場
如果可以做返以前既質素
真係無得輸

佢已經whe爛塊臉同你講佢好撚酸呀

又唔好咁講
各有特色啫,冇必要好似佢咁踩鳩人

香港個夜景都屌打曬啦

個原理就好似你去北京點都要食一食狗不理肉包子，去王府井大街行下，但老北京就會話呢D野狗也不屌

因為去旅行黎講，「試下出名野」呢個factor一定重過「食平D」架嘛

所以鬼佬黎香港咪中意試代表茶記既翠華，但香港人就覺得翠華狗也不屌

其實佢如果冇公眾身份講呢句嘢當晦氣說話冇問題，問題係佢係市長，代表成個台北講呢啲嘢就有問題

其實我覺得係價錢問題, 味道係幾好

我會話係性價比既問題 但呢個問題對於遊客黎講真係唔係問題，旅遊就預左洗錢啦

根本啲人黎香港唔係玩 係觀光 兩個性質唔同

求尻其去間大集團茶樓飲茶
飲完去行大佛
下午茶飲杯奶茶菠蘿油
夜晚上山景
d 鬼佬就扯晒旗啦
前一頁話唔知點介紹on99

真

我舊時個日本老細次次都去倫敦大酒樓飲茶

明明我咁靚仔咁有錢
你做咩揀佢唔揀我
市長喎？仲衰過小學雞

將你平時食既野做既野

以一個遊客既身分去做同樣既野兩件事就唔同哂

整個清真夜市

諗返起個陣請德洲仔hallmate飲lipton奶茶飲到佢上哂癮 走個陣買左七八盒返美國

香港係細係唔好玩 好心班港豬接受下批評啦！唔通下下讚香港第一先收貨咩？班自卑港撚心底都知香港無嘢好玩啦

所以遊客咪黎香港苦行囉

唔係唔接受批評，唔係打飛機，而係接受唔到你班陷家產長他人志氣滅自己威風，人地屌你屌到發發聲仲走去「係呀係呀」奶人鞋底，更加接受唔到既係你班陷家產連基本事實都不顧淨係識鳩踩，明未呀屌你老母？

認同
但老外係支那語

就等如香港有班戇鳩仔食空運洪瑞珍
食完中埋毒

到底好似你呢啲論調要出現幾多次
條list都唔知出現過幾多次
你要扮盲扮到幾時

喂喂喂唔係好撚威既咩 出黎講多兩句啦踩港撚

接受一個發展中國家台灣嘅批評？仲要台灣自己唔好得去邊，旅客人數又冇香港多。又冇話過香港第一，你話歐美日話香港就可以檢討下，台灣？食屎啦 去到咪成個大陸咁

你邊隻屎眼見到話要讚香港第一
而家冇話唔俾批評喎
條柒頭講嘢唔符合事實唔俾反駁？
港豬呢兩隻字留返俾你啦契弟

市長愛番自己個地方都唔俾，有無咁玻璃心

點呀，選律師教師做立法會議員又有乜問題啊？
咁都有得踩

佢愛咪愛，做乜要踩低人抬高自己
你真大愛包容

2012年全球最佳主題樂園 - 海洋公園
全球唯一雙層電車系統 - 香港電車公司
全球最長電梯系統 - 中環登山電梯系統
全球第二長電梯系統 - 海洋公園電梯系統
全球最多摩天大廈 - 香港
全球最貴廁所 - 香港金廁所
全球最高酒店 - 香港麗思卡爾頓酒店
全球最大勞斯萊斯車隊酒店 - 香港半島酒店
世界十大古船之一 - 香港製造，鴨靈號
全球唯一一條用交流電鐵路系統 - 馬鞍山線
全球第一條來往迪士尼鐵路 - 香港迪士尼線
世界最大座青銅佛像 - 香港天壇大佛
世界最大機場客運大樓 - 香港國際機場
世界最大酒店壁畫 - 香港香格里拉酒店
世界最高郊野公園比例 - 香港

全球最高密度 - 香港
全球最高樓價 - 香港
全球最長工時 - 香港
全球最長壽 - 香港

仲有好多好多，自己上網了解下

唔好忘記，呢度只係有700幾萬人嘅香港，但創造左咁多樣世界之最

同埋理性討論吓又玻璃心, 連登執得啦

啲撐台踩港撚真係好撚肉鳩酸
你鍾意撐乜九屎垃圾冇人理你
自己未夠班就周圍挑人機根本就自取其辱

痴線
踩港撚完全為拗而拗

老老實實堂堂一個市長咁講野會唔會太小家 雖然曲線證明左佢係直腸直肚真心膠

律師教師性質根本係比醫生更適合論政
我樓下個醫生講野1999

食野方便，開又開得夠夜，選擇又多（雖然質素麻麻）
周街掃又得，入餐廳又得
去過日本一入黑d鋪都收，香港入黑仲大把野睇
仲有行山
香港行山真係好方便，好多行山線都近市區
又無熊無狼呢d出沒，無外國咁危險

我地只係住響到對耐左，先覺得無乜食無乜玩

笠水

呢樣真
平時去旅行真係好唔慣d鋪頭食肆咁早閂
食完飯8點基本上好多都閂左
一係行完先食, 但d食肆就9點last order
香港又多24小時便利店, 夜晚肚餓都可以隨時撚野食

食物講乜野性價比(price performance ratio)呢？

香港細細有夜景睇有主題公園玩有買有食交通方便已經贏哂啦！最重要香港多直航機去全世界

淨係落雨水浸香港已經屈機

你英文真係好（Good)

佢屌香港, 香港人就鵪鶉咁呀?

屌返柒佢天經地義

我都係咁話（say)

柯文哲有個病成日開口及著脷9up up出火
後面班人次次都幫到佢撲火又幾犀利

你都幾on9 之前柯p 出黎講呢番話
我地講返d 事實出黎又話我地玻璃心
宜家人地柯p 都認 咁玻璃心係你定我地呀垃圾

124

咪有郭家麒囉

踩港撚同救崇台撚炒哂車

其實香港既舊樓招牌景/中環街景真係好有特色，全世界都搵唔到，鬼佬好鍾意

話香港好撚差冇嘢玩嗰班人可以入嚟未？

?

連登仔：好撚差，冇嘢玩，悶撚到仆街

踩港撚只係由市民角度出發，唔係遊客角度，已經唔使講落去啦

好波

連環撞車，大家可以開始bin屍

所以香港工時咪咁撚長囉，我就唔明呢樣嘢有乜咁自豪

台仔一向眼紅香港， 冇計， 窮、自卑、又比大陸蝦到佢地冇出路

台灣個排名呢 搵唔到既

台仔叫台獨做得好， 只會更加比大陸封殺。 香港人過到台灣溝撚晒佢地d 女

以前識d 鬼仔， 佢地一黎到香港就發晒癲， 佢地覺得香港係一個big city, 因為周圍都有野食有野買。
外國佢地要食要玩就要開半個鐘車以上，去市中心。

老老豆豆，人地日本貴精不貴多

死啦呢個表示唔可以比isis見到

話左柯p波台手足玩膠嫁啦

on9仔，唔服氣都唔應該踩人地

台灣已經走到末路，比大陸隔住個海揸住春袋

咁香港呢？

依家擺明就係台北繁體支那柯文哲玻璃心啦

好崇唔崇, 走去崇台灣呢D垃圾國家真係好撚好笑

有冇ptt啲台狗po睇下

呢班人都無出過自己房門口

佢地敢行轉鳯凰山？

香港仲有成村人屌柒支那國

台灣？ 個撚個跪晒係度啦

你睇下蔡英文個民望, 又係一PAT屎

中國香港 春袋都爆埋啦屌
食英屬香港老本唔知仲食到幾耐

百車連環相撞, BANG BANG 聲

柯市長其實係咪曲線讚緊香港

人地台北有個咁好既市長

我地香港

香港死左好耐啦

當中有大陸人 回港探親香港移民 公幹鬼佬
加埋澳門客
人多其實唔出奇
香港機場比起其他機場黎講係好撚多人

台灣明明比較好吃、好玩又好看
對自己咁有信心

香港世界地質公園

台狗個種ON 同自大, 世上只有支那異情可以與其匹敵

不愧台灣有繁體支那既稱號

國號Republic of China, 就係「支那共和國」

到今日都唔改...

食台妹同玩台妹又真係OK既

台灣野, 塑化劑就不嬲多

食到台狗無guts, 個個女人咁

但囡囡就食到大波

台灣遊客少國際遊客會唔會語言有關

班台灣仔 英文都唔識多個
班鬼佬 泰國人係個夜市問你幾句
你班台灣人就俾人問到口啞啞
仲要屌鳩返人唔用支那話
我地香港街市賣野廢中都識聽同講啦

屌，仲有野食有幾好啊
台灣有乜主食上到大枱 ，比3餐
早餐
台灣早餐 得個早餐小食店 茶記翠華環境都好過佢啦 起碼有冷氣
到午餐 台灣食個個燥肉狗飯？
我地香港飲茶真係贏你幾條街啦
到夜晚啦
台灣 得個濕鳩夜市 咪姐係風味小食 上到大枱？
我地香港個西貢，係貴啊 不過好食同鬼佬鍾意 吹咩 煮法仲要贏你台灣十幾廿條街 一咪係度燒燒燒
我諗極都唔明 台灣野食贏邊？ 贏個平字？
咁大陸贏撚曬啦

崇台狗講既台灣食野, 可能係講大腸包小腸、炸雞扒呢d level掛...

井底之蛙既說辭

唔好再打飛機香港人
有個韓妹frd成日同我呻香港人英文差，問人野啲人好少認真答到，佢去完台灣翻黎話台灣人英文好好多，係喺條街到嘅人唔係大學入面啲學生，我不敢相信

韓妹?
韓妹自己英文都唔掂啦

英文唔掂既韓妹, 黎到香港, 根本無人聽得明佢講英文定韓文,
佢去到英國同英國人講英文, 英國人都聽唔明佢up乜, 都答唔到佢架啦

去台灣啱啦, 水鬥水

叫你韓妹fd 大力宣傳台灣大學

呢幾年大學見得最多唔係nds 就係泡菜
nds 同組都叫carry 你
泡菜一係free ride 你一係大男人主義要你跟住做
唔好再黎香港讀書

啱啦, 韓台兩國d大學QS排名都係垃圾之列
台灣尤其出名野雞
兩個痴痴呆呆, 坐埋一枱就最好

你呢D就真係弱撚智黎

你話有個操純正牛津口音既英國鬼, 比較港台兩地既英文對話水平, 我都覺得仲有D SENSE (唔當係正式統計黎講)

你拿個自己英文都唔撚掂既泡菜國做基準？

泡菜自己去英美, 靠D爛鬼泡式英文, 連泡菜自己都溝通唔到啦

你拿泡菜做基準真係白撚痴

佢真係
台灣英文廢公認架啦

咁都要幫台灣含返直

定係踩香港地方唔夠 仲要踩埋香港人語言水平

其實條柯撚炒粉又錯唔曬

唔好盲反泡菜啦，人地又可以係留學生，佢地修英文嗰堆啲口音仲準過唔少香港人，唔好井底觀天啦

on9

比D sample黎睇下, 韓妹英文點好法?
你腦無, 韓國駐港領事d英文都係一pat屎

醫學界功能組別

你有票咩

崇台狗柒到出晒煙, 以為拉多個泡菜落水可以轉移到視線
繁體支那DNA

講真, 我從未見過一個事業成功既人會去崇台,
我見到既崇台撚, 全部都係社會底層既廢物, 連係香港生存都成問題,
幻想台灣係美麗新新界既ON

唔好食唔好玩又成班港豬星期五出發星期日番
走難咁撚樣

台狗不願面對

好耐無見呀

你自己去轉台灣未知囉
我唔敢講香港人英文好流利 但基本溝通一定冇問題
聽韓妹講 呢句野真係好on9

完全唔明個韓妹點解會咁講，就算去台北啲人周街問路用英文都係食屎多，唔好話其他城市。
識啲兩邊都去過教英文嘅鬼佬話係香港只用英文生活唔會有問題，但係台灣就好撚大問題

師兄人地新界西直選架
我真係有票

邊個嬲嬲豬，邊個玻璃心？

慘左班台狗英文差仲以為自己好勁 講到柒下柒下咁，聽唔明佢d柒口音既話佢仲會以為你唔識英文

直腸直肚

點同
喺香港英文至少仲係法定語言

識D台灣人連notice點解都唔識

但留係香港嘅人多過去台灣多好多喎

知自己講嘢幾冇邏輯未呀？

如果香港真係咁多旅客, 仲多過咁多國家,

點解香港廸士尼長期虧損既

外國人黎到個咁細既香港, 都唔想去廸士尼走一轉

你去日本美國法國上海係咪一定會去老鼠公園先

有得去都會去, 但人地國家咁大, 要去既地方咁多, 就話未必去姐,

香港咁細, 有個咁大既景點都唔去, 奇怪左啲

咩叫「如果真係咁多旅客」

有哂stat有哂剩，柯狗都自己認埋，你唔信stat定點？

迪士尼管理不善蝕錢又瀨落香港

唔明啲人有晒數據都仲以為自己啱晒係咩心態

提出疑問, 就係覺得自己岩心, 0 溝通空間

認真答，迪士尼蝕錢真唔關香港遊客多少既事，另一邊既海洋公園就年年賺（上年賺少左因為少左自由行，但都係賺）

巴黎迪士尼都年年蝕得好甘，你會唔會走去judge巴黎吸旅遊客既能力？

迪士尼對於外國遊客唔多吸引係事實，上邊好多巴打講香港有咩好去處都好少提到迪士尼，因為度度都有，真係唔算特別吸引

台灣想要咪分少少俾佢

迪士尼外國野嚟
你去外國都唔想食茶記啦
我晌之前d回覆都有講過
而家歐美旅客鐘情舊香港文化ge深度遊
（唔信可以留意下中，上環，油麻地，深水埗區都有呢d day tour,一個guide帶6至12個遊客）
多過咩山頂，維港，仲要講迪士尼

鳩up唔使本
你叫佢去女人街買野呀
檔口d阿叔阿姐連日文都識講呀

你 FF 都作過好d 既故事丫, 台灣人英文好
咁樣作故仔幫台灣人打飛機踩香港人你覺得台灣人會當你friend 咩?

見到呢個post某啲on9仔講嘅野有啲嬲

好多鬼佬去中國會順便去埋香港
都會拉高香港條數

呢班友簡直係港奸黎
自己地方都踩，仲話搞獨立喎

點解去香港就要去迪士尼
唔鍾意米老鼠唔去囉，我都未入過
迪士尼蝕錢又入香港數 最好執柒佢

一早話班撚樣港奸，人地踩自己地方仲奶人鞋底
仲係冇着數攞嘅戇鳩港奸

取消左個簽證先啦，麻鳩煩

其實香港話細唔細
你遠道而嚟亞洲、嚟香港玩幾日，去迪士尼就玩咗你一日
搭咁遠嚟亞洲去美國嘅主題樂園？

其實柯p講嘅係事實，但係佢作為一個市長，呢句野唔應該出自於佢把口。

笑撚左, 有人話台灣人英文好, 井底之蛙扮見多識廣

On9，講事實等於港奸
你呢d人獨立左盞搞到香港人變左做大陸憤青
唔鍾意香港咪唔鍾意囉
老撚奉咩，痴線
根本無乜人想港獨
係你d青頭毒撚成日FF

打機打兩隻英文字都俾班台狗話"看不懂，打中文"
英文好？笑撚死人咩

雖然台灣係美語方面普遍差少少
不過你用打機做例子...

咁倫敦唔差嘅

台灣人啲英文水平

識講英文已經夠引班人黎玩啦

咁叫反省自己？反省自己就收嗲唔好打咀炮啦

呢個正解，就算我有台灣fd, 佢有個英國男朋友
佢都驚佢男朋友自己一個冇地方去
因為台灣大部份人唔講英文
d 指示又好多時得中文
攪到下下要跟住佢，唔放心佢自遊行

唔使反省
有邊個香港人唔知，問題係政府唔做
關香港人咩事
當年拆碼頭香港人都有反對
政府咪又係照拆

對外媒黎講係

踩港撚覺得政府仆街係我地啲市民反省，係，係要反省個獨裁制度，但你就針對個制度講啦
講到香港冇遊客係我地反省咗就可以直接控制到 你地踩港撚就日日反省，得到乜嘢？

香港就一視同仁
理得你講乜話都必定西面

睇咩外媒啦 人民日報夠話胡錦塗係民選㗎啦
傳媒有主場係人都知㗎啦，美媒話當撈侵唔代表美國添

cnn報香港選特首都識加pro-beijin

呢啲咪公關
今次我覺得佢拆彈拆得好喎

佢個事實係咩咪俾人反駁到駁唔到
你講嘅事實係遊客即係過客同身為香港人嘅身份完全唔同觀感，
連憎邊度錯邊度好邊度勁邊度都唔識分
你又邊忽唔係憤青，只識盲踩
咪學人拉去港獨啦你未撚夠班講啲咁深話題

我咁大個仔都係第一次聽人講台灣人英文好過香港

這不是失言，這是事實

真心？
好似輸打贏要咁
我覺得佢由一開始攞香港同台北比較已經錯晒

要同香港比國際大都會形象台北輸九條街，但就係因為台北無（仲未）香港咁資本化，多一份人情味，容納到小店生存，呢個先係佢地既優勢。

而家市長咁踩低人黎讚自己點講都無風度，就算而家好似懶熱血咁話係唔服氣都只係一個唔認輸既細路。

利申：香港很美

證明支持香港獨立嘅人都係愛香港 。

有咩人會唔鍾意香港？你係咪窮到好極端果種？

柯p自己都認咗柒仲要死撐

香港唔多唔少都識一兩句英文，d客講慢d都知佢想要咩

話香港好就話食老本
講到香港啲老本唔係自己建立噉
ok，制度唔係，但文化點都係本土建立，旅遊唔係講文化係講制度㗎咩？我去旅遊唔會用幾日時間欣賞佢地制度個喎
知唔知你地句「香港都係食老本」好似駁唔到都要拎返咋沙噉

獨唔獨立另一個話題，愛自己地方好必要，事實證明你地連好嘅嘢都唔識欣賞，已經同支那憤青冇分別，冇理性思維，唔洗你盲愛香港，但唔好連好嘢都踩

踩低人抬高自己就點都會挑釁到人㗎啦
而且佢仲要用香港最冇得輸嘅夜景嚟踩
你唔鍾意夜景又自可，但香港嘅夜景一向都係名列世界排名 根本冇理由用世界有名嘅夜景同台北比

不服氣就可以9up肆意攻擊再黎個360度自嘲當道歉

一推巴打拎哂stat拎哂例子，做哂比較，講左幾個post去印證香港旅遊點樣高汁過台灣

你條撚樣就唔係，無撚啦啦沖出黎講一句「人地都係講事實，不過佢唔應該講出口」，做乜撚野？你係咪覺得自己係智者好撚有智慧？

事實你老母咩
你班踩台撚比人屌打左幾廿個post，prove唔到香港差過台灣，就係咁話事實事實，然後轉移話題屌鳩人憤青？你返屋企食屎啦你

老老豆豆 比佢串左兩穫再補句唔服氣姐係咩 發我地脾氣 ？

人地發香港脾氣都有香港人起勢咁奶 應該下次指住香港人黎屌都會有連登仔沖出黎讚好

五毛露出真面目啦
踩完香港又話唔想港獨

台灣大過香港咁多仲成個未開發鄉下地方，得台北見得下人咋，奶乜春啊港奸做咩唔搬過去住方便你地奶啊

眾人皆醉我獨醒
踩港撚看透了世事

其實明眼人都睇到佢地冇道理啦
唔知佢地想呃咩人

攞物價比？
咁台灣物價贏撚埋日本巴黎添啦

仲有台灣捷運屌打港鐵？
港鐵淨係講個轉車系統都屌打台灣啦
自己上網搵下地鐵十大，香港差唔多個個都榜上有名，就係唔見有台灣

好明顯係五毛

呃啲小朋友未有分析能力搞到連自己土生土長地方都覺得一文不值
信到十足十香港係垃圾，香港人就係低賤論調

呢幾年有咩人會咁落力踩港
咪就係果班吹噓咩上海前海幾年內超港果班
超港?一早超咗啦
空氣指數嘛

標準反駁句：唔識反省 香港食老本之嘛 事實係噉

仲有：玻璃心 憤青

講咗咁多年一睇世界排名就露哂底啦
上海

香港絕對好過台北
事實就係事實

台灣連交通配套都未做好，嘢又唔係特別好食，同埋台北根本連曼谷都比唔上啦

你呢D係弱智

你覺得香港有本土小店咩？仲有香港有特色夜市咩？

邊撚個話捷運好過香港 屌你老母

台灣D路牌、指示牌、餐牌99.9%都只係得漢字

香港就99.9%係漢英一齊用

邊個英文好呀? 講韓妹個件真係智障

MK夜晚咪特色

本土小店實有,但踩港撚都係會踩

認真香港行山又方便，玩水跳水西貢四疊潭好出名

有人一搬數據出嚟就發晒茅
唔知邊個玻璃心喇

曼谷就梗係比唔上啦
人地泰國係做開旅遊國家，接開歐美客，要夜生活有夜生活、要海灘有海灘、要食嘢有嘢食、要色情有色情、要人情有人情，講旅遊，泰國一定世界第一（係歐洲人眼中）
台灣就俾下亞洲人玩就得，旅遊就嫌悶咗啲啦
最主要係台灣嘅料（台北），唔值得人地山長水遠嚟囉。人地嚟亞洲玩都係玩日韓泰仲有支那啫，香港都叫值，因為係轉機點，落去玩幾日好足夠，景點又集中。台灣真係要人突登去plan幾日去，所以鬼佬都係食美國多

仲分少少, 比晒佢啦

香港自開埠以黎都唔係做支那旅客生意

支那旅客只佔我地1.3%GDP, 歐美日客仲多過呢班蝗蟲

原來係先踩後讚 增加說服力

女人街同廟街真係夠鬼佬j
係外國見過唐人街就知爭幾遠
相信香港女人街、廟街依啲會俾到好大對比啲遊客

我覺得香港有返呢兩樣野，同埋做返啲文化保育，唔好再一味起大商場，會更加好

呢個真, 佢地真係日語都講得兩句

屌韓妹啲英文

話香港靠大陸發，係嘅、但係物流、專業認證同埋金融囉，嗰啲就佔GDP好大area啦
但旅遊多支那人極都係得嗰少少，根本可以cut
根本唔洗睇到旅遊咁大

你去旅行淨係去小店同夜市咁坎坷？

嘩屌

你講撚哂啦

次次夜晚經過MK女人街, 一車車日韓遊客咁送過黎

台灣仲有淡水菁桐九份十分呢啲老街，香港而家應該要保育返啲特色嘅老街，保留返英國殖民嗰陣嘅色彩，會更加好

大商場for支那人同本身住樓上嘅人行
女人街、廟街嗰啲咪畀鬼佬囉
而且你行舊區都大把鋪仔啦
鬥多㗎咩？畀你好似台北9成鋪仔，咪又係冇咩遊客
起大商場根本就唔同需求，唔通你話曼谷起大商場就代表淪落咩？鋪仔唔洗多嘅根本，最後遊客都係睇rating

英國殖民地嘅嘢就1970已經冇晒㗎啦
根本就係英國香港政府拆嘅

而家個問題係香港太多商場同埋藥房金鋪啦

慢慢嚟啦
隨支那遊客下降同租金貴，好快就執㗎啦
始終市場控制嘅嘢，唔到你講

但天星碼頭呢啲點計先？
同埋香港缺乏嘅係推廣囉，啲文物徑都無人行嘅

九份十分呢堆真係同大澳長洲咁架炸喎

想要殖民地色彩去港島行一轉都大把

香港係要改進，但你話差過台灣就真係得啖笑

其實香港都有文明徑呢啲，但無咩人推廣

新加坡洗唔洗扣馬來西亞

天星碼頭邊有得比丫
中央郵政咁靚都拆得，根本以前香港就係阿特蘭提斯，當佢沈咗吧啦
依家香港都係靠定咗嘅古蹟嚟保育，好嘅嘢拆晒啦

英法要互扣

啱啊，所以呢方面的確香港係做得不足

淡水果d 算啦
我寧願夜晚行尖咀海邊仲有feel

你試下嚟行轉元朗，啲大陸客多到，成條街唔係藥房就金鋪

乜撚野邏輯 元朗多金鋪=其它地方無旅遊價值

我無咁講過

睇香港舊照片個fb page睇到好灰
完全唔覺得係同一個地方
有時都唔知怪得邊個，嗰時叫拆嘅係英國香港政府，嗰時唔保育嘅係英國人
冇咩嘢好講啦都

咁你無啦啦叉元朗入黎講做乜鳩呢？

好想知佢點兜

我只係感慨緊香港為咗迎合支那人而開始走樣姐

估唔到烏克蘭咁高
沙特就係因為朝聖

市場問題
支那啲畸形需求根本就唔應該存在
正常你地方多同一個地方嘅遊客都未至於賣啲咁荒謬嘅產品

係啊

感慨喎

感概都唔得

一針見血

等班撚樣出來, 再踩

佢係咪返去自己再search過？

我記得見過一個台灣女嘅旅遊blog講過

又嚟啲戇鳩邏輯，點解唔可以倒返轉，係都要妄自菲薄

踩港撚不願面對

欣賞你既思路

俾我係鬼佬應該去完香港先返大陸

香港連半條戰前唐樓街都保留唔到呀,新加坡澳門廣州馬來西亞都有

唔好咁講
香港有啲角位都有一兩棟騎樓
只可以話，英治都唔會保養，依家支國管更加連個概念都冇

支國管，拆完起過棟更加高嘅

無錯，條友根本搞撚錯晒。有唔少鬼係先經香港，留三幾日再入大陸玩，去深圳澳門又得，直入上海之類又得，貪多航班班次揀。
之後佢地係大陸搭直機番，定係再經香港轉機多，我就唔肯定。但肯定唔係去完大陸先"順便" 落黎香港。完撚全係俾香港政府洗腦。

機場係英國嘅禮物
真係食老本都夠食50年嘅嘢嚟

絕對認同香港係外國人角度嚟睇係好有特色
住係度十幾廿年梗係覺得冇嘢好玩啦

不過又唔好鬧柯文哲，我記得佢好似有咩亞斯伯格症講嘢唔識考慮人地感受，其實人地都係唔抵得台灣個情況啫，你哋睇吓我哋個‘首長’

返咩大陸

個機場完全冇超支 臨回歸送個世界一流嘅機場比香港

回歸
sor 我錯

就事實黎講 台灣景點多過香港
柯市長覺得香港比台灣無聊係有理據

但香港遊客人數仍然比台灣多
咁真係要檢討下

台灣地方咁大，景點多過香港有乜咁出奇
你試下淨係攞返台北黎比，睇下邊個多景點丫

好多鬼佬好鐘香港種壓逼感

即係咁
唔係話串你地
但我見好多人成日話要保育,話政府不作為
但其實你地又對香港歷史幾有興趣?
呢到係香港既法地古蹟列表

114個入面你又去過幾多個?
我自己好中意歷史,以前有次summer仲試過跟住呢個表當check list咁行
但我去唔同既古蹟既時候,我真係唔見有人去睇呢啲野
尤其新界,山長水遠可能睇座5分鐘行完既廟
係近年活化左,好多古蹟先有人去

真心想多啲人去睇下呢D古蹟,了解下香港既過去
香港唔係剩係得殖民地歷史

都係果句啦 踩人地 抬自己 老實講 台灣佬有幾多國際視野 心照啦

新界，屏山文物徑？

台灣旅遊定位究竟係咩
台北肯定少野玩過香港
墾丁玩水又比唔上泰國 馬拉
咁鬼佬點會簡去台灣

不過我最唔開心唔係冇古蹟
而係冇咩好有英國特色嘅歐式建築，或者中西合璧都好
依啲係我睇相覺得令到香港好歐陸風格嘅嘢，香港已經所淨無幾
有時覺得如果有個上海外灘咁上下嘅嘢留返係香港幾好

其實台灣就係冇張利
係亞洲入面有好多地方都有最殺食嘅嘢吸引遊客
日本有動漫有科技有日本菜
支那有支那特色嘅街、山水、中國古蹟古墓
泰國有夜生活、海灘、泰菜
香港有粵菜、夜景、大都會、行山
韓國都有化妝品同韓式料理
台灣佬嬲係正常，因為佢地真係講依啲都有晒，但冇張利，要人遠道亞洲去台灣不如係香港留一兩日轉機去支那或者日本把啦，突登去台灣玩一兩日又無謂，玩多幾日又好似唔及其他國家

比哂數據都要死撐
洗唔洗輸打贏要都咁

總之香港就係冇野玩啦

呢位巴打
台灣幾大香港幾大。。。。
用台北比就差唔多

我諗台灣都唔會多得香港好多
有無興趣鬥list

大家留意
永離六道呢條撚樣大陸仔黎
唔一定係五毛, 可以係新移民
但肯定既係佢一定係大陸仔

仆街, 成個POST我正係睇到佢點樣係到踩係到羞辱D香港人, 話香港人驕生慣養點點點咁
一睇就知就大陸人口吻, 妒忌心重到仆街

喂, 我見唔到呢到POST有香港人踩香港喎
只係一班人指出事實香港97後一無是處
而你條撚樣乘機話鳩借呢一樣話連登仔點樣驕生慣樣, 咩皇帝脷
係係係, 你冇踩香港, 但你踩緊香港人呢
你唔踩香港係因為你覺得香港係屬於你大陸人架麻, 岩唔岩呀?
所以香港仲有國際地位你覺得好驕傲, 因為香港係屬於中國人既
但SORRY呀, 呢D國際地位係97前既香港人建立架, 唔關你事架大陸仔
收撚皮啦屌你老母

嬌生慣養四字幾時出自我口?

唔好咁衰啦

你講D野唔係呢個意思?
要玩捉字蝨???
大陸仔點解比人叫大陸仔? 你咪人版囉

但台灣明明比較好吃、好玩又好看
你覺得啫

個個去烏克蘭食完飯就去食烏克蘭妹

我反而想你解釋吓你點睇到我話佢哋嬌生慣養，皇帝脷就係?

講真 咁坦白 唔錯
台灣+1分

歐洲細國多，而且烏克蘭畀晒成個歐洲同俄國免簽，過個境或者彈出彈入都計㗎嘛

我都覺，柒撚到好似大陸咁

其實係因為台灣真係無乜好去，所以連淡水都俾人當係一個景點

講真，台灣有小食，我地香港無咩？求其講樣蛋撻、雞蛋仔、格仔餅都屈哂機啦

唔講仲以為成班平時唔洗返工周圍遊山玩水上星期仲投完票選特首
香港咁多遊客加人工未啊
聽朝準時返工啦香港人

唔洗講街邊嘢
香港假假地有粵菜
係中國嘅意大利菜
點有得比？

哇 好發人深省

其實香港真係冇野玩 台灣係完勝香港

屌你老母又有智者

佢指嘅香港根本唔係島
亂噏仲唔係失言?

香港做開國際公廁
台灣仔唔恨得咁多

[憤青mode]
台灣連小島也不是
【南海仲裁】太平島被裁岩礁台灣有冤無路訴無權申索經濟區
[/憤青mode]

你話香港人無台灣咁熱情，消費無咁平就係

但話台灣野食好食過香港就無可能啦

其實人地個心就係想超越香港
你睇佢講埋邊d方面要增強，要吸引咩地方既客，唔係剩係9up
佢之前發覺台北有條公車專用橋係冇人用
落成左幾年都唔理，即拆，理得你d人話晒錢
如果香港特首有咁既心，我理得佢鳩up set到要反cup新加坡目標超越日本唧

大家列舉左咁多香港好玩既地方，個政府咪又係剩係叫人黎迪士尼買明牌去商場食貴野

香港要輸畀台灣嘅唔少
但佢拎親嚟比都係香港完勝嘅嘢

啲咩行山徑啊，文物徑啊，仲有廟街嗰啲，俾個政府埋沒曬

又係政府質素代表旅遊質素
話超越香港唔止台北市長講過添，我想映射邊個自己諗
最後真係超越到先得格
你講拆個廢橋，代表到乜嘢旅遊嘅改革？佢只係發牢騷叫春咋

無錯

但我覺得整體計香港都贏唔少

旅遊嘅人有幾多睇你政府推介丫
根本依家科技發達，你上個網大把人講嚟香港有咩玩，洗睇你政府推介乜嘢？

我係覺得多返少少推廣，可以帶動埋其他地區嘅經濟

同台灣賣旅遊廣告梗係咁講啦唔通話香港好玩過台灣咩

所謂小島論係串你細同迫。。。。

但唔應該踩其他地方

如果香港特首/主要官員走出黎講：「日本有咩咁好玩姐，我唔明點解咁多人去lor」

成件事好核突

可能係佢心目中香港啫係香港島掛

但我唔覺佢依句嘢又突顯到台灣啲咩過人之處喎
人地泰國冇鄉區咩？

根本踩人係地方領導口中係唔應該有
以為自己上ptt咩
當撈侵都唔洗靠踩人抬高美國啦

連登憤青係咁既水平啦

佢咁嘅身份唔應該咁講野囉，你講台北有咩好玩咪算囉，洗唔洗踩其他地方先？

其實幾矛盾 行山睇文物呢啲太多人反而唔係好事
不過認同係要推廣

五毛又出黎

大陸客可以俾哂你 唔洗唔開心

要比兩個國家
其實睇機場都已略知一二

因為台灣太落後
英文又講得唔好毫無溝通能力
街上又缺乏英文指示

前排台灣報紙狂講台灣捷運屌打英國美國法國香港日本
其他都有得討論但有咩可能屌打日本

台灣人都話柯P講野唔經大腦
個女人講野幾有point

有次食完飯去屏山文物徑散步見到有鬼佬遊客特登入黎
反而覺得有d失禮好似香港保育得唔夠好

我超鍾意屏山文物徑

同台灣人傾計佢地分唔到香港同香港島
Even我係台灣個歷史老師
佢話英國租左香港出去
我要解釋返香港同香港島係兩樣野黎
同埋香港島同九龍係割得新界係租囉

新界客家圍村
聚星樓
發達堂
估唔到有同好

鄧氏宗祠

食完肉餅飯都要去行一圈

個女人講得好好，連民怨點解大都分析埋

有個男人想撐柯p話佢係講事實，又話香港人咁鐘意黎台灣人係因為香港點唔好點唔好，話人地崇尚你台灣點好法咁，覺得台灣好哂，香港就乜都差
之後俾主持同個女人講啲野寸到佢黑哂面

台灣D人極度井底之蛙 + 極度自大
根本就係繁體支那, 無講錯佢地

波籮豬扒包真係屈死佢班繁體支那

波籮豬扒包 + 港式奶茶, 根本係屈晒全東亞機:

你CX有得放上架機度, 我即時仆度去BOOK返CX坐
(我係外國做野長過3星期, 會思鄉)

屈晒全東亞機 - 波羅豬扒包

雖則我係撐港撚，但波羅包加豬扒真係唔識欣賞

唔好講台灣，香港本身都屌打好多地方，無論食、交通定玩。

係近年多左大陸人黎shopping，成件事先扭曲哂。

香港就係街已經贏啦
中西混合式 cyberpunk 不知幾多鬼佬流晒口水
我地自己就覺得亂同污糟啫...

食野唔洗講, 鬼佬眼中香港一定多野食過台灣
單計本地菜已經好幾種你玩
加埋各國菜你真係唔會輸

再到夜生活嘅水準
香港真係贏十條街

-----
住就悶死... 不過我覺得even 住東京 ny london 都係悶....

去過鬼佬地方住/做野既人就會知, 除非係市中心夜生活區, 否則真係4:00PM收晒舖死城一樣...
對我黎講, 東京都仲叫OK, 香港肯定係正都爆
24小時都有野食有野玩！

其實香港好多嘢食真係要包裝
雞蛋仔俾人加個雪糕就可以係倫敦到開鋪
香港嘢食係欠包裝，加咗之後真係吸引到人，始終唔同國家唔同口味，香港人以前鍾意就噉食雞蛋仔，但依家可能要加啲改啲先吸引到人
唔好話個菠蘿包 人地日本個蜜瓜包都係加個雪糕㗎咋
分分鐘菠蘿豬扒包包裝下，高級啲嘅樣就可以上神枱

港女專食呢D on9野

倫敦紐約鬼都港女呀？
港人DNA真係遍佈全球

五毛

人地係台灣市民一人一票選出黎，屌港未屌港囉，佢淨係同台灣人交代就夠

啱呀
政治仲唔洗用腦添
直腸直肚咩都衝口而出咪最好囉

呢啲香港都有啦
係外國人少見啫

菠蘿包 蛋撻 雞蛋仔
唔駛加呢樣果樣已經屈機

仲要揾泡菜做標準果下先爆

2015年 香港有5900萬人次到港，大陸人佔四千五百萬左右
同年到台人數 ,得一千萬人次，未扣中國人

台 source:

hk source:

香港人咪又係移民去台灣

瞎撚左咁自己屌自己只有香港人先做得出 唔好以為屌下香港自己就可獲得脫亞入歐啦